\input{podani_defs}

\begin{document}
\noindent děkan FI MU\\
prof.\ RNDr. Jiří Zlatuška, CSc.\\
Botanická 68a\\
602 00 Brno\\
\vskip6ex

\begin{center}
{\Large {\sc Podnět k projednání disciplinárního přestupku}}
\end{center}
\vskip6ex

\noindent Vážený pane děkane,

\bigskip\noindent domnívám se, že došlo k disciplinárnímu přestupku podle
článku~2, odstavce~2 Disciplinárního řádu FI MU a~podávám podnět
k~jeho projednání.

Součástí předmětu \textsc{ib}\oldstylenums{015} \textit{Neimperativní
programování} je řešení pravidelných
domácích úloh. Studenti mají povinnost tyto úkoly vypracovávat samostatně. Cituji
bod z~interaktivní osnovy předmětu\footnote{\url{https://is.muni.cz/el/fi/podzim2019/IB015/index.qwarp}}:

\begin{quote}
„Domácí úkoly vypracovávejte samostatně. Spolupráce vícero lidí je zakázána. Viz disciplinární řád FI MU.“
\end{quote}

\noindent
Obdobná informace je navíc zopakována i v zadání velkých úloh; cituji:

\begin{quote}
„Nezapomeňte, že opisování je zakázáno a bude postihováno podle disciplinárního řádu.“
\end{quote}


\noindent
Domnívám se, že toto pravidlo \ifmale porušil student\else porušila studentka\fi

\begin{center}
    \textbf{\st{\UCO}},
\end{center}

\noindent
a to sdílením či opisováním zdrojového kódu řešení \SeznamUloh\ domácí úlohy. Domnívám
se tak na základě přílišné podobnosti \ifmale jím\else jí\fi\ \ifmorehw
odevzdaných\else odevzdaného\fi\ řešení s~\ifmoreplag jinými řešeními\else jiným
řešením\fi. Přílohou tohoto podnětu
jsou příslušné zdrojové kódy. Zadání a~\ifmorehw kostry\else kostra\fi\ řešení
jsou k~nalezení ve studijních materiálech před\-mětu v~Informačním
systému\footnote{\url{https://is.muni.cz/el/fi/podzim2019/IB015/um/homework/}}.

Na podobnost kódů mne upozornil detektor plagiátů
\textsc{moss}\footnote{\url{http://theory.stanford.edu/~aiken/moss/}}. Ten
dvojicím souborům přiřazuje skóre od 0 do 100~\%, přičemž nezapočítává řádky
shodné s kostrou (kvůli tomu ani zcela shodná řešení nedosahují 100~\%).
Zdrojové kódy jsem dále podrobil ruční analyse, abych vyloučil falešná positiva.
Má zjištění jsou následující:

\begin{zjisteni}
    \Zjisteni
\end{zjisteni}

\Zaver

\bigskip
\bigskip
\raggedright Příloha: soubor \texttt{podklady-ib015-\UCO.zip}

\end{document}


